### Greendawn, Brina und die ersten Goblins
04.04.23

Ich habe meine erstes Lehrjahr in der Brauerei abgeschlossen. Mit mir Azubis sind zwei Zwergenfighter mit Namen *Ivan* und *Kargan*. Der Brauerei geht es finanziell nicht gut. In Greendawn findet in ein paar Wochen der jährliche Bierbrauwettbewerb statt. Der Meister will den Sieg dieses Wettbewerbs nutzen, um die Prestige der Brauerei zu steigern und damit das Geschäft anzukurbeln. Dafür soll ein ganz besonderes Bier gebraut werden. Der Meister möchte uns schicken, um die benötigten Materialien zu besorgen: Holz vom Leidenbaum, Sonnenwurz, Nebelhopfen und Kristallmalz. Wir nehmen an. Mit einer Kutsche fahren wir in den Süd-Osten von Greendawn nach Brina um dort weitere Informationen über die Materialien zu sammeln. In Brina erfahren wir, das Leidenbäume aus Dryadenleichen wachsen. Dryaden sind im Sumpf im Südwesten Brinas zu finden. Dort soll es auch Nebelhopfen geben. Kristallmalz und Sonnenwurz sind bei den Bergen im Südosten zu finden. Kristallmalz in Höhlen und Sonnenwurz im Gestein auf den Bergen. Wir machen uns auf den Weg Richtung Südosten einen kleinen Weg entlang. Nach ein paar Tagen treffen wir auf eine Lichtung und sehen in der Ferne Rauch eines Lagerfeuers. Wir schleichen uns heran und finden drei Goblins an einem Lagerfeuer sitzen. Wir greifen sie an und töten sie alle. Im Nachhinein weiß ich nicht mehr, was da in mich gefahren ist. Auch wenn es nur Goblins sind, die meiner Erfahrung nach meistens nur Zerstörerisches im Sinn haben, war mir das doch zu unnötig. In der Nacht haben uns dann nochmal zwei Goblins angegriffen, die wir aber auch besiegen konnten.  